(3億身家) 富三代痛失初戀：我唔識尊重

【惹火有錢仔】3億身家換不到真愛 富三代痛失初戀：我唔識尊重
撰文： 余秉峰
發佈日期：2017-09-06 11:13
最後更新日期：2017-09-06 20:46

富家子弟「花心」是常識吧﹗「工廈大王」鍾江海的孫子鍾培生，早在22歲創便立香港電競公司，商場經驗值爆燈，但在情場卻可能是「純情小鴨鴨」一名。
此話可解？原來，這位富三代24歲才把初戀情人追得手，自爆「我鍾意咗佢十幾年﹗」不早早進擊，原來擔心太早拍拖容易散，忍耐是為了走更遠的路。只可惜，愛情很迷離，鍾培生的初戀5個月就玩完，賽後檢討，他說︰「人哋會有嘅基本嘢我地反而無，小學生識尊重、包容、感恩，我哋都唔識。」
3年過去，鍾培生仍然單身，走進這名城中「筍盤」的內心世界，沒有奢華生活點滴，倒有意想不到的一句︰「以後我可能會出家，講真﹗」

訪問是在鍾培生居住的淺水灣萬呎獨立屋之中進行，可能尚在早上時份，鍾培生表情有點睡眼惺忪，懶洋洋地靠在梳化椅上，但提及自己的初戀情人，眼睛突然散出一抹光芒，身子也微微向前一傾。果然是年輕人，說起女人也「精神」。

99朵玫瑰花 比不上一束繡球

「我由11歲開始就鍾意咗佢，鍾意咗十幾年﹗」他的初戀情人家境同樣富裕，兩人自小認識，雖然兩人大多一年只見面兩次，照樣互生情愫，「我知道細個拍拖容易散，雙方有共識等成熟時再拍拖結婚。」直到2014年5月，兩小無猜認為時機成熟，決定正式拍拖，鍾培生卻發覺是「惡夢」的開始。由於大家都是名門出生，身邊人總會遷就他們，待人接物欠奉良好態度，「人哋好多冇嘅嘢我哋都有，但人哋會有嘅基本嘢我哋反而冇。小學生識尊重、包容、感恩，我哋都唔識。」

有一次，鍾培生眼見前女友工作辛苦，特意送她99朵玫瑰花束，好意卻換來挑剔，「Derek，我都同你講過，我係鍾意繡球囉，是但啦，我都多謝你嘅。」鍾培生模仿前女友這番說話時，提高了半個音階，仿如電影情節中的港女語調，然後感慨道：「我做一堆嘢出來，原來你唔識感恩。」鍾同時坦承，其實兩人都是完美主義者，感到對方未能百分百做到自己的要求，就會心生不滿，拍拖5個月積了不少心病，縱使兩人從未吵架，仍要「因了解而分開」。

圈子多富家朋友 有錢也平凡

「果時我態度都唔好，而家進步咗好多，3年前比而家幼稚。」鍾培生形容，從小時候開始很多事情順風順水，總是覺得別人表現差就是有問題，「會覺得你做錯少少嘢，我就睇你唔順眼，你消失啦。」一場失敗的初戀帶來人生反思，鍾培生相信做人應要「修身齊家」，問題在於，態度改善未足以吸引其他女生，分手至今總是單身。除了自嘲個子長得矮，「識唔到女」是他心中另一件最衰運的事。

記者翻查鍾培生的facebook專頁，發現鍾培生在不少相片之中，身邊都伴着年輕貌美的少女，看似「艷福不淺」，「啲人睇太多戲，以為有錢就好多女埋身，但實情唔係咁。」鍾培生解釋，自己去的消遣地方雲集富二代、富三代，不論男女都家境相近，「大家咁高咁大，一晚消費到1、2萬蚊嘅，大有人在，如果啲女仔係睇得咁膚淺，都唔會揀我。」

不會奢華生活︰好難賺我嘅錢

不少有錢仔喜歡炫耀奢華生活，玩世不恭的態度，往往成為追求窈窕淑女的利器。帳面身家3億元的鍾培生剛好相反，坦言花錢喜歡計算成本效益，雖然自己愛飲葡萄酒，卻偏好買香檳，「因為紅酒性價比好貴，同樣等級嘅酒，紅酒可能要15,000蚊一枝，但香檳2,000蚊就買到，咁我飲（紅酒）嘅時候會覺得『唔舒服』。」

商界名言是「人靠衣裝」，鍾培生不以為然，「你係得嘅話，T-shirt配底褲都得喇﹗」指自己最不喜歡買名牌服裝，也不常添新衣，上一套「新衫」是在2016年中買下，當時到台灣要出席一場晚會，卻忘了帶西裝，唯有在當地買一套應急；「新鞋」則在去年年初入手，是一對數百元的Nike波鞋，「我係會補鞋果種人來，啲人好難賺我嘅錢」。

衣服不講究，被喻為「溝女神器」的名車也欠奉，每個月也或許會借用父親的汽車外出一次，「但唔鍾意開車，又要自己泊又麻煩，最緊要快，港島搭的士，過海就搭地鐵。」鍾培生坦言，自己沒幾多感興趣的事物可以花錢，加上對打機的興趣愈來愈淡，又沒有女朋友，人生中最想追求的東西，目前只得自己的事業，「以後我可能會出家，講真﹗」

初戀
起馬佢都食過人吖

收皮啦 扮乜撚野純情

唔知佢玩晒電競TEAM D囡囡未?

報紙佬收左幾錢

你老豆生你個生真係減三聲

屌 洗底

入黎見到係鍾培生即刻

減 減 減

甘培生

扮乜野洗底
中學就食唔少𡃁模 搞埋啲淫賤船p 大把女埋身

信果個都on9

同過佢玩幾次 女係有 但真係無人so佢
因為同場個個都有錢 靚仔過佢又有
高過佢嘅又有

算撚數啦鍾培生

洗底技巧差左少少

都唔知邊個教佢咁做，炒左佢啦鍾生

比幾球出黎做下善事扮下野，洗底仲快啦，你又唔係比唔起

心痛呀嘛，性價比唔高

條仆街真係好矮

扮經驗少
只是方便Ｄ女送上門

有錢搵打手出篇鱔稿真係好

靠爺幹 講咩愛情 初戀

女人都係睇中你d錢咋，dee dee

鍾共：我唔識尊重

你吹咩

之前先post張相揸林寶超速比人釘牌
On99

有錢仔黎講，佢真係好樣柒，佢老豆係唔係玩鳩佢

仲以為邊個 原來係鐘生

二世食女王

得3億

零用

3億都唔係富二代 慘

佢老豆俾左3億佢咋，你唔係以為佢屋企得3億呀?

有錢多好
有傳媒幫手塑造良好形象

佢真係好慳喎, 出篇咁既稿想食免費雞

佢自己3億 佢老豆阿爺個d多好多

收皮啦好媽，主因係個樣

如果佢所有野加埋3億真係唔多
但夠你班窮撚食十幾20世

上次睇big boy club話自己14歲已經月賺10幾萬我真係以為佢咁把炮

問老豆攞10幾萬零用錢

華廈置業有限公司，簡稱華廈置業（英語：Wah Ha Realty Company Limited，港交所：0278），在1961年由已故鍾江海創立，主要業務投資控股、物業投資及管理。

在1972年4月24日，於香港交易所主板上市，旗下物業主要包括：新海怡廣場、八號商業廣場、中源中心、中匯貿易中心、豐樂工貿中心、豐貿廣場、豐盈工貿中心、青衣工業中心、德雅工業中心、德士古道工業中心、Vista Stanley、浩瀚台、利群商業大廈、勵精中心、東美中心、駱基中心、洛洋閣、富利來商業大廈、歐亞銀行大廈、中匯商業中心、半島中心、好時中心、東都中心、星島新聞集團大廈、年豐大廈、華順廣場、峯山工業大廈、豐利工業中心、峯達工業大廈、豐盛工業中心、上水貿易廣場、深港中心、珍寶廣場、元朗貿易中心、宏業工貿中心、元朗科技中心，以及建發工業中心。所有物業全部也在香港資產。

我估呢d老牌家族身家應該百億計啦

鍾生食過未?

其實點解咁撚有錢都唔搞下啲暗瘡
皮膚差真係好撚核突

不如問有冇人信佢未食過?

去死啦垃圾

其實唔算靚

On9

佢冇錯, 扑野唔代表拍拖
24歲初戀冇問題

又作新聞

雞排妹之前咪俾佢屌過囉

不過叫雞同初戀無衝突嘅

跟力威操操都食撚晒d女

老豆架車黃gum gum 車牌寫pikachu！？
當人弱智？

Oh hello 大家好， 我真係好乖架，無搵公關，你地做乜唔信我

F430 Scuderia 16M

邊個嚟，講多d

鐘仔當年用炒麵王止血果陣 你地都仲係on99 打緊lol 炸

扮撚晒野

咁我屌埋你個份

我公私分得好開， kamchi 我地主播， 尊重下女人啦

好似之前TOYZ仲係HKE到既時候,成日同鍾生一齊去叫雞

私事唔講

是咪返工個時就公 放工個時就私

女人唔睇錢睇乜？睇你有無上進心？

識投胎係唔同啲

性格，樣
不過最重要都係錢
班連登仔好多都係小朋友
唔明白社會係幾現實

我屌...之前話2000萬唔係好多都算啦

而家連登仔連3億都話唔係好多

睇怕下年係連登李生淪為中產

ching咁大膽